+++
title = "Как оставлять комментарии"
description = "Это легко: нужно всего лишь отправить e-mail."
date = "2024-02-29"
+++

Этот сайт задумывался как простой в поддержке и без заскриптованных элементов. Так он создаёт удобство для меня и для читателей. Поэтому система комментариев здесь своеобразная.

Сейчас я публикую их в ручном режиме, но позднее это будет автоматизировано.

Для отправки комментария нужно написать письмо на адрес: <lksjleto@cock.li>

Указать в теме: "комментарий" — первым словом, а далее заголовок. Как можно заметить, все записи на сайте выводятся по заголовкам, без аннотаций. Поэтому важно написать понятный заголовок, отражающий смысл комментария!

Собственно, в теле письма — сам комментарий. Настоятельно не рекомендую использовать HTML-размету (обычно её можно отключить в редакторе) — иначе такое письмо может быть проигнорировано. Предпочтительная разметка: Markdown.

Адрес почты специфический, поэтому из некоторых сервисов письмо может не дойти.

Как только я увижу письмо с правильной темой, я его опубликую (если его содержание приличное). Адрес отправителя не публикуется, поэтому в конце письма можно оставить подпись.

Большая просьба как следует думать перед отправкой! Даже если позже я соглашусь внести изменения, то они всё равно останутся в системе контроля версий (git) — каждый сможет увидеть изначальную версию и все последующие изменения. Делать `rebase` и `push --force` ради чужого удобства я не стану.

Просто связаться со мной можно по всё тому же почтовому адресу.